<b>秋冬雾天行车 用灯清洁视线喇叭四项注意</b>

众所周知，秋冬是雾的高发季节，雾天行车能见度低，视线不清，驾驶员容易产生错觉；同时由于路面湿滑，车辆制动性能变差，容易发生侧滑或造成车辆倾翻，因此雾天行车需要掌握一些驾驶技巧。

急脾气的车友在雾天一定要有所收敛：当能见度小于500米大于200米时，时速不得超过80公里；能见度小于200米大于100米时，时速不得超过60公里；能见度小于100米大于50米时，时速不得超过40公里；当遇大雾，能见度极低的时候，建议您最好把车开到路边安全地带或停车场，待大雾散去或能见度改善时再继续前进。

<font color=#dd1100>正确用灯</font>

雾天出车前记得全面检查爱车的灯光装置，需要特别提醒的是，雾天行驶不要使用远光灯，这是因为远光光轴偏上，射出的光线被雾气反射，会在车前形成白茫茫一片，开车时反而什么都看不见了。

<font color=#dd1100>清洁视线</font>

遇到大雾时，挡风玻璃上凝结的水汽会使驾驶者视线受损，还会使对面来车射出的灯光显得特别耀眼，因此行驶中要勤用雨刷刷去水汽，以提高视线的清晰度。

<font color=#dd1100>勤用喇叭</font>

雾天视线不好，勤按喇叭可以帮您起到警告行人和车辆的作用，当听到其他车的喇叭声，应当立刻鸣笛回应，示意己车的位置。

<font color=#dd1100>四项注意</font>

雾天最好不要超车，发现前方车辆靠右边停驶时，不可盲目绕行，要考虑到此车是否在等让对面来车；超越路边停放的车辆时，要在确认其没有起步的意图而对面又无来车后，适时鸣喇叭，从左侧低速绕过。

在大雾中，可以尽量利用残存的视距，盯住路中的分道线行驶，但注意不要轧线行驶，否则对向会车很危险。最好不要沿着路边行驶，因为在路边临时停车、等待雾散的人也是重要隐患。